James Cameron當年差點就拍《侏羅紀公園》

就在全世界的影迷都還在等待《阿凡達 2》 （Avatar 2）上映，被封為「神導」的詹姆斯·卡麥隆（James Cameron）在近日接受 Huffington Post 訪問時，卻意外揭露自己當年差一步就能夠執導《侏羅紀公園》（Jurassic Park），最終卻慢了另外一位奧斯卡金獎名導史蒂芬·史匹柏（Steven Spielberg）一步，讓《侏羅紀公園》成為了史蒂芬·史匹柏的影史經典代表作系列。

原來《侏羅紀公園》改編自麥可·克萊頓於 1990 年發表的同名小說，詹姆斯·卡麥隆進行內部最終協調之時，史蒂芬·史匹柏則搶先以 150 萬美元向原著作者得標，等到 1993 年《侏羅紀公園》上映之後立刻就在全球造成了轟動，史蒂芬·史匹柏的恐龍電影系列作為是第一部廣為使用電腦繪圖來製作動物的電影，成為電影特效上的影史里程碑。不過就在《侏羅紀公園》當年以 10.29 億美元驚人全球票房刷新紀錄之後，詹姆斯卡麥隆就 4 年後則以《鐵達尼號》（Titanic）的怪獸級 21.87 億美元票房壓制，這兩位美國大導演可以說是「相愛相殺」的組合。

不過詹姆斯卡麥隆在訪問中表示：「如果是我拍攝《侏羅紀公園》的話，肯定會更加刺激，我可能會做出異形加上恐龍的組合，我會讓尺度更大，但這顯然對於專門喜歡恐龍的孩子並不公平，我在觀看完《侏羅紀公園》電影之後，也是意識到我並不是最適合這部電影的導演，史蒂芬才是，他為孩子創造了一部非常完美的電影。」

原來詹姆斯卡麥隆在 1986 年接手了雷利·史考特（Ridley Scott）開創的經典電影系列，拍攝了《異形 2》（Aliens）並獲得廣泛的好評，讓他對於外星怪獸相當感興趣，甚至試圖讓異形與恐龍大戰，如果讓詹姆斯卡麥隆來拍攝《侏羅紀公園》肯定會更加強調出獸性的暴力，與史蒂芬·史匹柏帶有童心的風格將迥然不同。

下 原來唔係佢拍嫁

史蒂芬其實幾屈機
唔同類型既電影都識拍
ai人工智能
侏羅紀公園
雷霆救兵
et外星人
挑戰者一號

而家想睇埋佢個套丁丁歷險記

史提芬史匹堡都唔止幾屈機啦

好多大導演淨係拍同一類型 或者差唔多類型既片
但佢係拍出唔同類型 仲要影響力好大

exactly, 你數漏咗 《大白鯊》、《舒特拉的名單》，真係全部都世界級

不過我最鍾意都係佢都好鍾意的史丹利寇比力克 ，真係太犀利

寇比力克作品唔多唯一缺點，不過作品夠名垂青史
史提芬作品多到數唔晒，死左一定上希治閣、黑澤明呢類神枱。

全部都係我非常敬佩

寇比力克好多電影都行得好前
真係好犀利
有D鏡頭 剪接 BGM 真係好撚癲
發條橙主角3P果到真係癡線

exact7ly!!

聽講佢每次拍戲都會向一個住香港精神病院嘅朋友請教

Kubrick最撚癲係2001 1968年拍預言左而家既野 畫面擺係呢個年代完全唔過時

簡直顛覆我世界觀、宇宙觀

重有發條橙，又係正到仆街

Kubrick都係拍好多genre都拍得出經典

大家覺得新世代導演邊個有機會上神台

Denis Villeneuve 應該唔算新世代 但佢拍既科幻片好撚好撚正

有個一早係連登仔心目中神枱級，唔需要外界認同

如果拍得成拿破崙就好啦

可惜sicario續集換咗人
早排睇新換嗰個導演套血色羅馬
覺得麻麻哋

世界大戰 can you feel

嗰個未夠多元化bo
尚待考證

四大老妖：史匹堡>占士＝史葛>馬田

呢四個各擅勝場
格硬rank佢地真係on9

洗咩外界認同？自己鐘意咪得囉